「小草」與三男同居 案發時睡閣樓 事後一同「着草」到台灣

「小草」與三男同居
案發時睡閣樓
事後一同「着草」到台灣

136.6K
頭條

【本報訊】兇案中唯一身在案發現場的證人，是與3名被告同居、暱稱「小草」的女友人何菱瑜。控方指據小草說，首被告曾稱欠死者錢，不過若殺掉死者他將會獲得3,000萬元。案發時小草在單位睡覺，事後次被告建議潛逃，小草擔心首被告殺死她的男友，而第三被告亦指事件是嚴重罪行，她可能因知情不報而被當作共犯，最終小草與3名被告一同前往台灣，一個月後才回港被捕。

記者：勞東來 楊思雅

案中唯一身在現場的證人「小草」何菱瑜昨出席聆訊。王心義攝

控方在開案陳詞指，小草在佔領運動認識首被告曾祥欣，後來成為其秘書，並搬往案發單位與3名被告同居，單位由首被告租用。

小草被指是首被告契女

據次被告劉錫豪稱，首被告堅持要帶小草「着草」，否則留小草在港會有麻煩，他意會兩人的關係很特別，並指小草是首被告的契女。

控方指小草沒有目擊三人行兇殺死死者張萬里的經過，只耳聞目睹一些事，案發時她在閣樓睡覺，她聽到樓下有人爭執，跟着見首被告上來拿針筒。2016年3月4日案發後她一度離開單位，翌晚回來後她已發現單位客廳有一具石棺，並有血水滲出。3月10日她與3名被告一同前往台灣，4月11日她與朋友和男友回港，在機場即被警方拘捕，比3名被告早一日。

除了小草將作供揭露案發單位發生何事，控方亦有其他證人提供事發後一些蛛絲馬迹。控方指次被告案發後與友人前往新加坡參加舞蹈比賽，3月7日早上回港時他告訴友人做了「非常錯」的事。

3名被告其後決定要「着草」到台灣，3月10日三人到旺角某商店找首被告的唐姓朋友。
首被告表示要去台灣，要列印一些東西，而唐得悉第三被告張善恒有4本護照。晚上首被告致電另一友人借用護照，同夜3名被告和小草飛往台灣。

一星期後唐收到首被告越洋來電商借3,000元，唐以沒錢為由拒絕。唐稱通話時聽到背景聲音，聽到次被告說一段時期都不會回港，第三被告稱在單位噴了空氣清新劑等。另外次被告在台灣致電一名男子借錢，並詢問如何製造假文件。控方共會傳召10名證人，預計審至5月中。

相關新聞

首被告曾叫死者女友上門拿本票

頭條 6小時前

屍體如嬰兒般蜷曲 四肢與身分離

頭條 6小時前

石棺藏屍案 殺人三部曲試哥羅芳 注射酒精 買水泥木板被告稱行兇可獲2,000萬美元

頭條 6小時前

睇黎睇去都唔知邊個係小草男友

首被告同佢極其量都只係包養關係，文中提到其他人只能意會為特殊關係

但後尾又講小草擔心男友會被殺